做過Häagen-Dazs兩年, 你問我答

剛剛辭職,
全職員工, 有問盡量答

幾錢人工
點解想做
邊隻味最抵食/最好食
而家做緊乜

而家仲請唔請parttime in左十份工無份請

計埋勤工同到數
(每個月每間鋪都會SET營業額, 例如100萬
去到90%(90萬)就會有錢加, 最高係120%)

最高一個月試過2萬

由PT開始做, 之後同事叫我轉FT

個人最鐘意士多啤梨, 亦都算係最抵食
因為真係新鮮果肉

廢青

佢好少開POST請人
你想返工, 要自己落鋪頭問佢請唔請

果時我係朋友介紹

做買一送一係咪因爲就過期？

唔關事, 因為生意真係差左好多

可唔可以幫手介紹下

我做果間鋪FULL左人喇
一係你住開邊頭, 幫你問下附近有邊間等PT用

做左2年 part time

點解薄荷朱古力咁少有？
又唔見有出杯裝出黎賣？

想做pt
個更係點嫁？
好唔好做？

係咪成日拎雪糕反去食？

點解辭職？

鋪位問題
有d鋪頭細 唔可以放太多雪櫃
所以最多擺一隻朱古力口味出黎

勿相認

間間鋪既更都唔同 我做開港島區
不過溫馨提示 做細鋪好過做大鋪

當桶雪糕”畢”到去底時
仲有少少淨 放出黎唔算美觀

指引係要放桶新出黎
再將淨果d鋪上面

不過有時太忙.....

轉寫字樓工
等緊面試

親戚介紹

明明係雪糕，點解叫月餅？

我聽個fd係一桶新嘅拎咗反屋企

一日返幾多個鐘？

要唔要瘋狂 OT
想返 PT

做過半年 pt

呃尻人
唔好買 完全唔抵食

Ft?
利申同事

而且唔好食

都有可能
試過有次雪櫃跳左制
中間有一個鐘頭係無電

上頭話要掉晒入面d雪糕
（個雪櫃大概有7-8桶全新既雪糕）
之後大家就分左佢

不過我無要
一桶全新雪糕成十幾廿公斤重
計返的士錢同自己買差不多

你一桶同百佳買差好遠喎

點解香港賣咁貴？

Dreyer's 哈根大師 MöVENPICK 依次序你會點排？ 或者其他牌子

溶咗嘅雪糕真係會食到腸胃炎㗎喎

如果OT會補返鐘畀你
不過除非有人射波 好少要OT

返PT斷鐘計
瘋狂OT都係計返錢姐

邊間

長工
開頭半年係PT

百佳買平好多啦
不過最賺錢係一細杯一細杯咁買

我係亞洲其他國家見過
好似都係差不多價錢

Dreyer’s唔入流啦
Movenpick->哈根大師——->dreyer’s

葵芳 勿相認

正確只係斷左40分鐘電
不過d雪糕好似無乜野 佢地照食

冬天生意係咪真係好差？

聽講門市全年冇乜點賺

做過年幾part time留名

好多年前細細試過叫個單球
我見堂食位一個客都冇 就搵左個好出嘅位坐喺到食
點知有個毒撚員工走埋黎話非堂食唔可以坐趕我走

之後走嗰陣聽到其他同事喺度笑佢
話堂食都冇人，個細路坐下都趕人走

銷量最好同最差係邊隻

邊到有Tiramisu味...
年頭出左一次就唔見再有

D雪糕製作過程有幾dirty？

執咗好多間

之後跌到得幾度果幾日有無生意？

係咪無乜生意? 行過見到真係好貴完全唔想買
定其實平時好多人買

好似好多靚女做

從來無食過Häagen-Dazs會點?

憑咩賣咁貴?

有啲乜野味係鋪頭先有， 超市無得賣？

PT 時薪幾多?
員工係咪有quota可以每日食一球?

下次筆大杯d比我ok?

如果係做商場入面既鋪頭都還好
街鋪真係食得屎

係靠雪糕火鍋補返數

堂食（有餐牌畀你睇果d）
係會貴少少

不過無客都趕你走真係衰左d

士多啤梨最好
最差有好多 香蕉係其中之一

試下去大鋪睇下
細鋪唔會間間入

之前比個offer我 $45/hr 仲要返好早 狗也不屌

睇唔到 因為係工場直接運過黎

睇shop manager
有d悶到我地係度13張都可以

靠雪糕火鍋

係咪淨係請女仔

男仔做係咪好易溝女

平日好少生意
主要係靠星期六日

服務業間間都有靚女啦

慳返筆

外國野呱

有時新口味係門市有先

員工指引係一球
不過shop manager 鬆手
任你食都可以

時薪好似四十幾
另加勤工同到數有錢加

無做喇😂

睇樣睇口才啦

有乜咁衰 無客一定比你坐？
就係有依啲西客見無人就以為一定可以坐
之後坐完問佢跟返堂食個價o唔ok又唔肯喎

根本有哂指引個客一入黎就問佢堂食定外賣
啲on9就係話完外賣就坐係到 到我趕你走就唔好怨啦

有無限每個禮拜返幾多個鐘？

點睇有啲屎忽鬼扮試味其實呃雪糕食嘅人

有$100 coupon 31/7 到期
用黎買咩食抵?
買2個單球又好on居
1個3球又用唔哂$100

堂食果D 係咪有其他menu?
有咩介紹?

邊度有提子冧酒賣
想買返屋企食但周圍都搵唔到

宜家係咪仲係四個AM

做Pt 係唔係直接問入邊店經理就得?

Tiramisu，士多啤李芝士餅都係食過之後無再見

屌你咩工都做過

做港島哈記 仲要好得閒
應該都係得一間

住太古都唔會去食啦

好想食返岩鹽焦糖味

其實一年做左幾多次buy one get one?
利申 office前同事

最中意抹茶味

我做左4年幾

唔覺有大波妹喎

港島偏遠地區都係得$47

有無攞啲雪糕返屋企，查喺敏感部位，俾男朋友慢慢奶？
？

點解你地既shop manager 可以咁西

住邊區 做唔做戲院

留名
利申 做過兩年pt

無興趣知

係咪員工雪糕可以任食?

見有人買一隻味用幾大桶裝再打包 咁樣叫要幾多錢？

係咪全部都係法國黎？

其實係咪雀巢供應你地d雪糕

雀巢嚟

我最鍾意食香蕉味，竟然係銷量最差

哈密瓜味係咪再冇可能搵到

見佢長期出post 請人

奶茶味Why cut

不過有啲鋪頭真係返工可以hea到仆街

隻奶茶味幾時出返
成日都搵唔到

係,我都鐘意食士多啤梨

法你個頭 中國呀

利申:前經理

遊客區爽到仆街呀

MK雅蘭同太古城都45啊

雪糕喎，唔喺指外面加料d野

超市買果啲話係法國造喎，門市無理由係大陸造嫁？

返梗pt

藍莓味好難食

點解冇了哈密瓜味

會唔會出返奶茶味??或者知唔知點解唔再出?銷量唔好?

夏威夷果仁正囉 唔該

朱古力味正呀

間鋪陣味係人工加上去定真係雪糕香味

好大怨氣wor
成日畀客屌？

無 不過會睇cost
如果間鋪營業額低
反而要cut pt鐘

Movenpick for sure

公司畀得人試食
就實有呢d人

堂食既站 $100唔夠用
如果諗唔到食乜
試下士多啤梨奶昔 好L好飲

咁高人工嘅
點解有仲有傻仔做m 記$ 44會展

呢隻都好偏 去d大鋪好d
酒味既話baileys最受歡迎

荃灣有冇

越黎越少喇
以前好似分港島猁九龍新界各一

超級市場咪有

前者好好食
後者我覺得一般般

好多女仔鍾意

點解鋪頭食好味過超級市場買？

係 年中有好多人入黎問請唔請人
都係果句 做細鋪輕鬆好多

點分大細鋪

山頂 太古 CWB

應該唔止一間

提子冧酒好甜

Full time?

食movenpick口廿

係咪唔請男。

記唔到 太多

請唔請蝻阿。

每次都食士多啤梨/藍梅

每球分量其他有冇standard, 開聲叫比多d係咪好乞衣?

唔太like
太澀

赤柱 淺水灣 悶到呢

聽同事講
以前赤柱分店同事有車船
仲要好hea

套制服乜都遮住晒啦

可唔可以淨係返一個月

因為佢地做細都畀人屌過

PT好唔好pay

無興趣知你無興趣知

你上面推介個 milkshake 會唔會太甜

至少一球
睇shop man

大概百幾蚊
咁樣買先抵

材料可能法國
最後甜產一定係贏國

隻味套偏喇 我訂雪糕好少訂呢隻

放雪糕不個兜水幾耐會換一次
見haagen dazs啲雪糕同環境都好乾淨衛生，唯獨係個兜水 有少少白白地色咁

機會好微...

恭喜

都唔受歡迎

PT senior

聽講赤柱鋪頭好爽
又少辣更

循環系統黎 唔駛換

材料應該係外國
最後係大陸運落黎
中間做過咩無人知

加油

舊時返個陣一更過 9定10至7 好嘆

Movenpick藍莓都難食
藥水咁

係新出果時hit過
你見之後無賣廣告就知...

咁我買超市咪仲好過門市食

奶味好重 我唔太like

比利時朱古力

藍莓生果我有食，但雪糕唔知點解好難食

乜有味既咩

我做full time
鋪頭又爆數又有tips分
Part time都係得$4x

最近應該屯門或葵芳
兩間我都唔識人...sor🙈

應該係心態問題
你去門市買得 個心情唔同自己係雪櫃拎出黎

問多d次

想問每球份量有無standard, 有時好細,

究竟係平時比多左我先覺得細, 定係點判決?

嫌細叫佢比多d好似好乞衣

面積
細鋪越少雪櫃就擺得越少雪糕出黎
拖地洗地都唔洗拖咁多地方

會請 始終雪糕都重

呢個答你唔到 可以試下

有standard
睇下你好唔好聲氣
好聲好氣既 畀大杯少少都無問題

赤柱好似執左

有standard

整比你個陣 每次唔同人/力度/味道/員工心情 都影響大細

見工前唔好畀人知咪得

一般般 平均$4x個鐘

唔會 信我好好飲
每次有客叫既話
我都會沖多少少 留畀自己飲

其實佢係不斷有水refill
不過有時炒場炒得太勁 兜水先有雪糕跡

但係總括黎講
衛生係捉得好嚴
因為每個月有專人黎捉你衛生

如果達標會有獎金

流失太勁
之前聽講有鋪唔夠人
Shop man都要請Part time

係咪每個鐘有多$2車錢？

可以答你係
買家庭裝一定係最抵

唔好意思 太多問題
不過剛剛答左你

主要係咩人ser你
不過大部分做細既無咩所謂
做大既通常唔會畀

好似唔止 都3幾蚊

薰衣草味好難食

識唔識chris

再講自爆喇

你就爽
鋪頭細間 雪糕款又唔多
應該唔多野做

每日2/3百蚊sales cls

難怪要執

點解無咗咖啡味 超級市場同門市都無

Haagen dazs美國牌子黎，雖然係法文名

Haagen dazs係德文
返第一日training就有教

咖啡應該未cut架

最近做買一送一果4杯嘢點解可以咁難飲

飲品除左奶昔 好多都係伏
因為無人培訓過沖野飲
大部分人都係尻沖就算

求介紹

元屯天個邊你岩唔岩

想問點解bailey 點解成日都無

你指門市？
呢隻酒味方面最暢銷
應該好少可無貨

有無九龍灣介紹

你地鋪average ESP幾多分?
識唔識答問題

答問題係指神秘顧客？

ESP對上3次都滿分

之前有個pt洗野抹野好拿西 態度又西
攪到ESP扣左好多分
果期佢畀人杯到仆街

九龍灣

點解我去個好多間都冇呢隻味

做 仲請唔請人

元屯天個邊

Yoho?

想知留tg比我
驚自爆

識食喎你

啲雪菓可唔可以「畢」落去家庭裝咁賣
真係好鐘意食個幾款雪菓 但次次都要落鋪先食到

點睇提子冧酒味

點解賣到咁撚貴

次次去親買都唔見
見Rum多

Bailey 邊到仲有代理

原來係你

點解咖啡味咁好食都唔出家庭桶裝？

有無得單買乾冰？點賣法？

奶昔有乜味？

又俾你周到

雪榚擺幾多日換新？
有咩難忘事件？

唔貴點顯得好食

求相認，做過港島pt年幾

movenpick 雲尼拿好味，朱古力好甜，其他未試過
哈根大師一係太甜，一係就只係average
dreyer's 藍莓芝士，曲奇都好好食，可能因為唔會太甜，我中意

有無痴漢日日走嚟識女仔

屌老尾買一送一個陣真係”筆”到傻 啲人無間斷咁嚟

究竟邊間分店有薄荷朱古力賣？

最多菌一定係兜水同個雪糕不

有fd有興趣

全部坐船去法國送過嚟，兩個月先送到黎香港

利申：同事勿相認

有冇去過雪糕月餅啲booth度幫手？係咪Shop manager先會去？

全公司員工都要去，有高層至低層都要去幫手

以前好似係$24.，1kg,貴到仆街

有痴女走來識鋪頭啲男仔

點解批發比飲食業要外判比Angliss？
General Mills唔係有條team處理呢d？
btw返工有時成桶家庭裝隊, sales送

QRO?

杯裝定甜筒多人買？

點睇超市幾十蚊一大杯
但門市差唔多價錢就得一兩球

沙田 唔該哂

沙田

想問買左雪糕月餅，去拎既時候係咪唔會比冰袋?

焦糖脆餅好好食

券

有50蚊現金劵買咩好

比起以前 少好多人食啦
咁多競爭
又狂做優惠 做到cheap
勸大家做優惠排晒隊唔好食

因為哈記有咖啡沖，所以對咖啡產生興趣，之後仲入埋行，以加有翻啲成績都要多謝翻哈記

利申 The one 一年半pt

我而家返緊嗰間都45喎
利申唔算忙
勿相認

大膠袋加乾冰入月餅盒

以前最高峰30零間 開會個陣仲話要開多啲 點知開一間執兩間 啲地方愈黎愈辟
笑死

係做店鋪定係寫字樓?
點解店鋪D員工全部係女
鋪頭入面戴黑帽個D咩人來

有冇試過倒瀉試味羹落d雪糕道 會點處理？

有冇陰間面？
例如：成本好平 但賣好貴咁

有無條list講俾我知邊間有薄荷朱古力 太古城咁大間都無

baileys係咪無再出?
超市同門市都唔見有

乜撚阿

十幾年前做過
D脆餅/roll個d 全部大陸野

每間舖都可能會有存貨，但因為店面冇位放同有啲味未賣完，可能要隔一段時間去先會見到

利申:前PT仔

門市有冇賣麻糬雪糕？

做咗半年多啲pt
覺得啲人最on9嘅係 揀味嗰時話要呢個 呢個 同嗰個
其實我地嗰個位係完全睇唔到你指邊個 咁多隻味 點知你講邊個 直接講咩味好難 ？